JavaScript MCQs
1. What is the output of the following code?
javascript
Copy code
console.log(typeof NaN);
a) "number"
b) "NaN"
c) "undefined"
d) "string"
Answer: a) "number"
2. Which of the following is the correct way to declare a variable in JavaScript?
a) var myVar;
b) let myVar;
c) const myVar;
d) All of the above
Answer: d) All of the above
3. What is the output of the following code?
javascript
Copy code
console.log(0.1 + 0.2 === 0.3);
a) true
b) false
c) undefined
d) NaN
Answer: b) false
4. Which method is used to round a number to the nearest integer?
a) Math.floor()
b) Math.round()
c) Math.ceil()
d) Math.trunc()
Answer: b) Math.round()
5. What is the output of the following code?
javascript
Copy code
console.log(typeof null);
a) "object"
b) "null"
c) "undefined"
d) "boolean"
Answer: a) "object"
6. Which of the following is not a reserved keyword in JavaScript?
a) interface
b) throws
c) program
d) short
Answer: c) program
7. What does === operator check in JavaScript?
a) Value only
b) Type only
c) Value and Type
d) None of the above
Answer: c) Value and Type
8. What is the output of the following code?
javascript
Copy code
let x;
console.log(x);
a) null
b) undefined
c) ReferenceError
d) 0
Answer: b) undefined
9. Which of the following array methods adds an element to the end of an array?
a) pop()
b) shift()
c) push()
d) unshift()
Answer: c) push()
10. Which method is used to convert a JSON object to a string?
a) JSON.stringify()
b) JSON.parse()
c) JSON.objectify()
d) JSON.convert()
Answer: a) JSON.stringify()
11. What is the output of the following code?
javascript
Copy code
let a = 5;
let b = "5";
console.log(a == b);
a) true
b) false
c) undefined
d) ReferenceError
Answer: a) true
12. Which keyword is used to define a constant in JavaScript?
a) let
b) var
c) const
d) constant
Answer: c) const
13. What will be the output of typeof NaN in JavaScript?
a) "number"
b) "NaN"
c) "undefined"
d) "string"
Answer: a) "number"
14. What is the correct way to write an array in JavaScript?
a) var colors = (1:"red", 2:"green", 3:"blue")
b) var colors = ["red", "green", "blue"]
c) var colors = "1=('red'), 2=('green'), 3=('blue')"
d) var colors = "red", "green", "blue"
Answer: b) var colors = ["red", "green", "blue"]
15. Which JavaScript method is used to access an HTML element by ID?
a) getElementById()
b) getElementByClass()
c) getElement()
d) getId()
Answer: a) getElementById()
16. What is the output of the following code?
javascript
Copy code
console.log("Hello" || "World");
a) "Hello"
b) "World"
c) undefined
d) null
Answer: a) "Hello"
17. Which method is used to remove the last element of an array?
a) shift()
b) pop()
c) splice()
d) slice()
Answer: b) pop()
18. What is the output of 2 + "2" in JavaScript?
a) 4
b) 22
c) undefined
d) NaN
Answer: b) 22
19. Which of the following is not a JavaScript data type?
a) Number
b) String
c) Character
d) Object
Answer: c) Character
20. How do you write a comment in JavaScript?
a) // This is a comment
b) <!-- This is a comment -->
c) # This is a comment
d) * This is a comment *
Answer: a) // This is a comment
21. What is the output of the following code?
javascript
Copy code
let result = 0;
for (let i = 0; i < 5; i++) {
    result += i;
}
console.log(result);
a) 15
b) 10
c) 5
d) 0
Answer: b) 10
22. Which keyword is used to create an object in JavaScript?
a) class
b) this
c) object
d) new
Answer: d) new
23. What will be the output of the following code?
javascript
Copy code
console.log(!!"false");
a) true
b) false
c) undefined
d) "false"
Answer: a) true
24. How can you get the total number of arguments passed to a function?
a) using arguments.length
b) using args.length
c) using this.length
d) using function.length
Answer: a) using arguments.length
25. Which of the following functions is used to parse a string to an integer in JavaScript?
a) Integer.parse()
b) parseInteger()
c) parseInt()
d) intParse()
Answer: c) parseInt()
26. What is the output of the following code?
javascript
Copy code
console.log([] + []);
a) undefined
b) 0
c) "" (an empty string)
d) []
Answer: c) "" (an empty string)
27. How do you declare a JavaScript function?
a) function myFunction() {}
b) def myFunction() {}
c) void function myFunction() {}
d) fun myFunction() {}
Answer: a) function myFunction() {}
28. What is the output of the following code?
javascript
Copy code
let x = [1, 2, 3] + [4, 5, 6];
console.log(x);
a) [1, 2, 3, 4, 5, 6]
b) "1,2,34,5,6"
c) "1,2,34,5,6"
d) "1,2,34,5,6"
Answer: b) "1,2,34,5,6"
29. What is the output of the following code?
javascript
Copy code
console.log("5" - 3);
a) 2
b) 8
c) 53
d) NaN
Answer: a) 2
30. Which of the following is a looping structure in JavaScript?
a) for
b) while
c) do-while
d) All of the above
Answer: d) All of the above